（地攤2.0）李克強「臨時工」就業模式再被封殺

(Getty Images)

習近平連續露面數天後，中共黨媒以習近平為中心的高層宣傳再次達到高峰。新華社、《人民日報》等，都把熱捧習近平的話題放在最顯著的位置，並且連篇累牘突出報導，中共其他常委的活動報導，則被不斷降格，從顯著位置消失。

李克強是排名第二的中共政治局常委，同樣被中共黨媒屢屢打壓。前日已經曝出，李克強關於政府「過緊日子」的提法，就完全被中共黨媒封殺。這類提法，只能在中共國務院的政府網站才能見到。同時，李克強關於「臨時工」就業模式的新提法，也一樣被黨媒封殺。

近日來，新華社的網站首頁上，除了祝賀新加坡總理的賀電外，李克強基本被消失了。新華社仍然繼續報導栗戰書、汪洋等的露面活動，甚至報導了副總理韓正、胡春華、孫春蘭、劉鶴的內容，卻鮮有李克強的報導。這類反常的中共高層宣傳，暴露了中共內部的矛盾逐步公開化。

習近平訪問吉林四平時，身邊有副總理劉鶴隨行。前段時間，劉鶴提出了「經濟內循環」理論，隨後習近平的講話中，也集中於「經濟內循環」。習近平還越過李克強，單獨召開企業家座談會，汪洋、王滬寧、韓正都跟著露面，李克強卻沒有出席。李克強被邊緣化的跡象越來越明顯。

「臨時工」提法在國務院網站公布

7月22日，李克強召開國務院常務會議後，國務院網站發出了與黨媒報導一致的通稿。之後兩天，國務院網站又貼出兩篇文章，「取消對靈活就業的不合理限制」，「什麼是中國內需最大的潛力所在？」

這兩篇文章，實際也都是李克強在國務院常務會議上的講話內容，但被黨媒「忽略」。國務院網站針對一次會議，貼出3篇文章，應該從未發生。不排除李克強脫離講稿、即席講話，只能事後整理，但每天新增一篇，更似乎是李克強特意要求的。

7月23日的文章「取消對靈活就業的不合理限制」中，李克強說，「過去很多人一講就業就是『固定工』，現在要轉變這種觀念」，「我們支持的非全日制就業，可能是『臨時工』，也可能是一個人服務幾個單位、兼職幾份工作。這對提升居民收入大有幫助。」

「臨時工」的提法，反應了中國大陸就業的實際情況，但這樣的提法，顯然不符合中共的宣傳要求，也再次與領袖的脫貧大業唱反調，於是被封殺了。但李克強卻堅持在國務院網站單獨公布出來。

李克強還說，「對就業困難人員、離校2年未就業高校畢業生從事非全日制等工作的，按規定給予社保補貼。」

這又是一句反映事實的真話，表明不但失業人員大量存在，而且還有大量高校畢業生2年都找不到工作，沒有社保補貼難以生存。可以想見，今年的高校畢業生會面臨怎樣的處境。

這樣的實話，當然更是頂牛的提法，更會被封殺。

支持李克強

強仔變左磨心
成班有少少少少少腦既高層圍埋傾完點走出困局
佢出黎宣佈叫人跟
點撚知同黨大外宣方向唔夾又要取消
無限loop

磨到變劉少奇2.0

佢係幾有頭腦
可惜而家經濟唔係佢話事

加速主義好

收皮喇總減速師係到阻撚住哂

唯數讀過書既
唔夠個小學雞鬥
隻小學雞為左權鬥同鄭月娥一樣死都要做相反既野

佢都唔撚係有腦
佢只係有各地數據嘅總經理，知道盤數唔會掂，一想做啲嘢就槍打出頭鳥

阻鳩著習敗敗既中共之鎮魂曲

強仔

渣ga

習近平搞形式主義, 今時今日仲想搞歌舞昇平, o係美國面前作威作勢
李克強呢D 務實派黎, 知道呢刻平民最需要咩

不過修憲成功果日都預想到今天架啦
係都要推返帝制出黎
帝制壞處你咪食返晒佢囉
依家昏君+成班宦官玩晒，正常少少都被排

厲害了我的國，終於趕上1930年年代既美國

會唔會強仔先係暗黑加速師
sell 條work 嘅橋出黎俾雜種bam
令蚛蟈行條相反嘅路 從而達至支爆目標

原來係手足

總減速師

下場悲慘

「經濟內循環」意思係咪「塘水滾塘魚」？

強仔係咪漢奸
只要消滅左佢中國就日日強大

國務院負責啲咩?總理有咩權力?官位排第幾?

食自己

應該係第二

唔一定，周恩來，趙紫陽，朱鎔基，溫家寶都係黨內排第三。

周恩來最初排毛澤東同劉少奇之後，後來排毛澤東同林彪之後，林彪收皮之後先排第二。

趙紫陽排胡耀邦同鄧小平之後。

朱鎔基排江澤民同李鵬之後。

溫家寶排胡錦濤同吳邦國之後。

華國鋒，李鵬，李克強黨內排第一或者第二。

華國鋒因為兼任黨主席排第一。

李鵬排名僅次於江澤民排第二。

李克強排名僅次於習近平排第二。

幾時暗殺咗總慢速師佢？
阻頭阻勢

全面小康

食草飲長江洪水>用屎尿做化肥種草>食草飲長江洪水>用屎尿做化肥種草>無限loop

四個字：食屎痾屎

中國幾時有內戰
都幾犀利天災人禍 都冇人密謀軍閥造反

究竟要做啲咩先可以一言堂到 唯我獨尊

共產黨黨員食左定時毒藥？

古代都唔會咁

準備變劉少奇

或者今上大發慈悲，用趙紫陽模式終身軟禁

三和大神抬頭了

言語藝術

真係慘，真心為國為民落得咁既下場。做埋粉飾太平既野，呃得一時呃唔到好耐

推光復香港 時代革命

好事

控制到軍隊就得
所有錢都要優先畀咗軍隊先
槍桿政權特色

是撚但啦 唔咁做加速唔到

The Great Accelerator

點解李克強搞咩衰咩